湯家驊：移交刑期門檻增至七年略為過高

【Now新聞台】政府表明盡快回應社會對逃犯條例修訂的建議。行政會議成員湯家驊認為，若將移交罪行的門檻由監禁三年提升至監禁七年是略為過高，他建議政府在條文中列明，若罪行在要求引渡當日超出追溯期限，可以拒絕移交。

香港總商會提出將移交逃犯的門檻由現時建議的監禁三年進一步提升至七年，政府表明會考慮。

現時政府建議37項罪可移交，若判監多於七年的罪行才可移交，走私、妨礙司法公正、刑事恐嚇、重婚等都有機會剔除，即可引渡的罪行類別會再減少。

本身是資深大律師的行政會議成員湯家驊估計，按建議可移交罪行類別會減至約30項，但他認為若將門檻提升至七年是過高。

他建議政府可在條例訂明，若有關罪行在要求引渡的地方已超出追溯期限，香港可以拒絕移交。

對於有建議引入監察員跟進移交個案，湯家驊就有保留，反問監察員應由誰人擔任，又問怎會不信任香港法庭卻相信一個監察員。

咁就日好改
改左正契弟

Ok
咁咪屈啲七年以上嘅罪囉

今次我認同十一哥

橫定都要立，不要讓大劉先跑

轉頭改番3年就好笑

如果過 改無限期啦 回血劍回盡佢 大家仆街
順手捉十一哥拎去回血

建議改5年, 睇大劉彈出彈入

大陸要拉你上去玩就實過七年架啦
咩滋事啊 顛覆果啲
所以佢地呢個三年 五年定七年其實都差唔多 總之就係條例過到就仆得街

原來衰11判咁輕

大劉一話唔申請覆核
佢地就想反口, 話7年過高?

欲加之罪

香港成為七年以下刑期逃犯天堂

成班牛鬼蛇神

十一 你好嘈呀

咪就係咁，幾多年係冇意思。

「嫖娼幼女」係大陸其實真係好少事，連強姦都比唔上。

湯狗真係一條人渣敗類

明明坐幾年監就可以搵返人性
偏偏寧願出賣靈魂做一個無人格既人

Java請問衰11坐幾耐？

大劉都撤左，梗係一個屈尾十改返轉頭先符合國情

仲要出賣成個香港

佢見到自己屋企人唔知點抬起頭

要老屈嘅，幾多年真係有分別咩

佢對住幼幼先抬得起頭架